Ik vond dat de mus zei niets dan harde tonen, terwijl die van de merel en lijsters waren zoet en aanlokkelijk.
"Op een dag, toen ik werd onderdrukt door kou, vond ik een vuur dat was geweest achtergelaten door enkele zwervende bedelaars, en werd overweldigd door verrukking aan de warmte die ik ervan heb ervaren.
In mijn vreugde stak ik mijn hand in het leven sintels, maar trok het snel weer weg met een kreet van pijn.
Hoe vreemd, Ik dacht dat dezelfde oorzaak zulke tegengestelde effecten zou opleveren!
Ik onderzocht de materialen van het vuur, en tot mijn vreugde vond het dat samengesteld uit hout.
Ik verzamelde snel wat takken, maar ze waren nat en zou niet verbranden.
Ik had er pijn aan en zat stil te kijken naar de werking van het vuur.
Het natte hout dat ik bij de hitte had geplaatst gedroogd en werd zelf ontstoken.
Ik dacht daarover na en aanraken de verschillende takken, ik ontdekte de oorzaak en hield mezelf bezig een grote hoeveelheid hout verzamelen, zodat ik het kan drogen en een overvloedige toevoer van vuur.
Toen de nacht viel en de slaap bracht het was, ik was in de grootste angst dat mijn vuur zou worden gedoofd.
Ik bedekte het zorgvuldig met droog hout en bladeren en plaatste natte takken erop; en toen, terwijl ik mijn mantel uitspreidde, ging ik op de grond liggen en zonk in slaap vallen.
"Het was ochtend toen ik wakker werd en mijn eerste zorg was om het vuur te bezoeken.
Ik ontdekte het en een zacht briesje verspreidde het snel naar een vlam.
Ik merkte dit ook op en bedacht een waaier van takken, die de sintels toen ze bijna waren gedoofd.
Toen de nacht weer kwam, ik met genoegen gevonden dat het vuur zowel licht als warmte gaf en dat de ontdekking van dit element was nuttig voor mij in mijn eten, want ik vond sommige van de slachtafval die de reizigers hadden achtergelaten, waren geroosterd, en smaakte veel meer hartig dan de bessen die ik verzamelde van de bomen.
Ik probeerde daarom mijn voedsel op dezelfde manier aan te kleden en erop te plaatsen de levende sintels.
Ik ontdekte dat de bessen hierdoor werden verwend operatie, en de noten en wortels veel verbeterd.
"Voedsel werd echter schaars en ik bracht vaak de hele dag door tevergeefs zoeken naar een paar eikels om de pijn van de honger te stillen.
Wanneer Ik vond dit, ik besloot om te stoppen met de plaats die ik tot nu toe had bewoond, om er een te zoeken waar de weinige wensen die ik heb meegemaakt zouden zijn gemakkelijker tevreden.
In deze emigratie betreurde ik buitengewoon de verlies van het vuur dat ik per ongeluk had opgelopen en niet wist hoe om het te reproduceren.
